\clearpage
%Beskrivande titel av testet samt en unik label
\subsection{Test av systemet med brus}
\label{test:brusTest}

\setlength{\columnsep}{1cm}


% Vid utförande av test fylls mallen nedan i, vilket resulterar i ett protokoll som sedan sparas som verifikation. Målet med dessa protokoll är att man utan sakkunskap ska kunna skapa sig en överblick av att systemet fungerar som det ska.


\begin{multicols}{2}
\subsubsection*{Test formulerat av}
% Namn på den/de som formulerade testet.
Filip

\subsubsection*{Utfört av}
% Namn på den/de som utförande testet.
Adam och Erik


\end{multicols}
\subsubsection*{Komponent}
%Vilken del av systemet testas?
Hela systemet dvs centralenhet, rörelseenhet och dörrenhet.


\subsubsection*{Testsyfte}
%Vad ska testet visa? Är testet till följd av tidigare test?
Kontrollera att systemet fungerar även om CAN-bussen är tungt belastad av brus.


\subsubsection*{Hjälpmedel}
%Lista hjälpmedlen som användes i samband med testet.
\begin{itemize}
	\item Centralenhet
	\item Rörelseenhet
	\item Dörrenhet
	\item Brusenhet
\end{itemize}



\subsubsection*{Utförande}
%Hur ska testet utföras?
Testet utförs först med rörelseenheten och dörrenheten inviduellt därefter testas båda enheterna samtidigt.

Koppla upp centralenhet, periferienheten med minst en aktiv sensor och brusenheten på ett CAN-nätverk. Starta brusenheten och dess brusgenerering med en hög fördröjning på 64 millisekunder. Starta nu periferienheten samt centralenheten och starta systemet som det vanligtvis görs. Efter initiering kontrolleras så att larm fungerar. Fungerar detta kan intensiteten på bruset ökas genom att minska fördröjningen. Upprepa därefter samma procedur som tidigare tills det slutar att fungera eller om maximal intensitet uppnåtts.


\subsubsection*{Resultat}
%Vad är testresultatet? Hittades några buggar?
Dörrenheten: Idbegäran och larm fungerade som de skulle under påverkan av mycket brus. Det var ingen skillnad mellan de olika nivåerna av brus.

Rörelseenhet: För att spara tid började vi direkt med maximalt brus dvs 1ms mellan meddelandena. Då detta fungerade som tänkt avslutades testet.


\subsubsection*{Analys}
%Vad innebär testets resultat? Behövs fler test av komponenten? Behöver andra komponenter testas ytterligare, och i så fall hur?
Enheterna klarar av att begära ID och larma trots att bussen är fylld med brus.

