\clearpage
%Beskrivande titel av testet samt en unik label
\subsubsection{Test av ID-tilldelning och larm}
\label{test:idLarm}

\setlength{\columnsep}{1cm}


% Vid utförande av test fylls mallen nedan i, vilket resulterar i ett protokoll som sedan sparas som verifikation. Målet med dessa protokoll är att man utan sakkunskap ska kunna skapa sig en överblick av att systemet fungerar som det ska.


\begin{multicols}{2}
\subsubsection*{Test formulerat av}
% Namn på den/de som formulerade testet.
Adam

\subsubsection*{Utfört av}
% Namn på den/de som utförande testet.
Erik


\end{multicols}
\subsubsection*{Komponent}
%Vilken del av systemet testas?
Centralenhet och dörrenhet



\subsubsection*{Testsyfte}
%Vad ska testet visa? Är testet till följd av tidigare test?
Kontrollera att dörrenheten blir tilldelad ett ID av centralenheten vid uppstart. Därefter ska dörrenheten larma om dörrbrytaren bryts.


\subsubsection*{Hjälpmedel}
%Lista hjälpmedlen som användes i samband med testet.
\begin{itemize}
	\item CAN-kabel
	\item Dörrbrytare
	\item kopplingskabel
	\item CAN-lyssnare
\end{itemize}



\subsubsection*{Utförande}
%Hur ska testet utföras?
Koppla upp en dörrbrytar på en port (A, C, D eller E). Därefter kopplas CAN-nätverket upp med lyssnare, centralenhet och dörrenhet. Starta sedan lyssnaren och centralenheten. Se till att centralenheten är i konfigurationsläge och starta därefter dörrenheten. Kontrollera nu att ID-tilldelningen sker genom att kolla på kommunikationen som lyssnare detekterar samt utskriften från centralenheten. 

Efter ID-tilldeningen är färdig sätts centralenheten i standarsläge genom att skriva komandot start i konsolen. Testa nu att centralenheten detekterar larm som skickas från dörrenheten då dörrbrytaren öppnas. Läs första byten av meddelandet, här skickas ID till dörrenheten och ska vid detta läge vara 0.

Starta om dörrenheten och utför samma test igen. Denna gång ska IDt vara 1.


\subsubsection*{Resultat}
%Vad är testresultatet? Hittades några buggar?
ID-tilldelningen sker som den ska. Larmet skickas efter ett par sekunder efter att dörrbrytaren öppnats och mottas av centralenheten med en utskrift i konsolen.


\subsubsection*{Analys}
%Vad innebär testets resultat? Behövs fler test av komponenten? Behöver andra komponenter testas ytterligare, och i så fall hur?
ID-tilldelningen utförs korrekt och dörrenheten kan därefter larma om en öppen dörrbrytare detekterats.


